﻿Ve skutečném postindustriálním světě by dalo leccos vyrobit kutěním – všude se povalují spousty „odpadků“, např. z vraků aut se dají vytěžit plechy. kovové tyče, autobaterie, alternátor, dráty a spousta jiných věcí, které se pak dají k něčemu šikovnému využít. (Např. určitě s pomocí autobaterie a drátů, nebo možná i alternátoru, drátů a nějakého improvizovaného pohonu je docela snadné rozdělat oheň, takových věcí vymyslíte desítky).
 
Ve hře je proti tomu v současné době možné věci výhradně nacházet (nebo uloupit), jediné, co se craftingu trochu podobá, jsou opravy vozidel, ale ty mi oproti výrobě luků, ohně a nože připadají z hlediska přežití daleko méně podstatné.
[bebul 5.6.2012 12:44:19]:
 Crafting je určitě super. Jak se stran DayZ pořád mluví o "skutečném postindustriálním světě" a "realitě", tak mě napadá, jestli svět zombíků z tohoto "světa" právěže nevybočil? Uměl bych si klidně představit crafting, ve kterém by se vyráběly zcela nové věci, nereálné ale tak supr, že by se o nich lidi bavili i mimo hraní her a byl by toho plný nejen internet. Nějký meme  :-). Útěk od reality by byl navíc osvobozující, přestala by nám svazovat ruce.
